國泰大裁員｜假如我被裁？待宰空姐空少的暴風雨前夕

《蘋果》接觸了多名不同年資的國泰空中服務員，感受到他們在風暴來臨前的徬徨與無助。有人表示即使被裁亦必會再次投考，只因不想放棄當空中服務員的夢想，決心對抗命運；亦有人做足準備另謀高就，甚至準備孤注一擲創業求存；但有更多忐忑如待宰的羔羊的空姐空少，心中十五十六，無奈地靜候着命運的宣判。

到時做雞算

有人表示即使被裁亦必會再次投考，只因不想放棄當空中服務員的夢想，決心對抗命運

老雞

香港地d女就係咁仆街你做護士都冇咁撚嬲，最少都叫做有意思，屌你講到做空姐好似咩偉大職業，做唔到會死咁，十個有八個理由係：中意飛，中意旅行，中意好多國家份工好有意思，中意旅行打份正常工都得啦，好心就變下啦，比人叫飛雞係有原因，其實班女同發明星夢小妹妹一樣，只係佢地發緊飛雞夢，人地做個明星仔都諗搵過上岸，班飛雞覺得自己可以做到八十歲

大不了咪轉行做『送外賣，企枱，清潔囉！』
空服員都係做呢啲嘢啫！唔好留戀以前光輝歲月
能屈能伸，適者生存，香港已經唔係以前嘅香港
遲下『明日大愚』將會掠盡儲備金，到時經濟會更差

真心痴線其實同譚仔阿姐冇分別睇唔出份工有幾偉大，所有理由都係私利：中意旅行，中意玩，中意飛不如做雞啦

神奇既行業，做下欄既工作，但精神上卻咁滿足

係，未見過一份工d人咁正能量，除左保險

和你飛果陣 = 手足
而家 = 全部都係雞

個jess 講野懶音勁到，咁既mk妹做空姐

個菲律賓空姐轉行去我屋企做賓妹

和理飛嗰份班飛機做咩過按章工作？

識唔識示範著救生衣啊
識唔識指逃生門位置啊
識唔識急救（急救證書水平）啊

屌你老母
我地空中服務員係專業嚟架

雞都可以手足 正如博士醫生都會有藍屍

連登係咁

前排社工告暴動=手足
依家就同平時一樣屌社工呃飯食

前排醫護罷工=手足
依家又覺得醫獲逗太高人工

幾錢Q先？

呢班係咪上年既25仔黎？以為公司因為你舉報手足會養你一世？

買斷套制服做另類空姐

唔會希望飛到80歲，佢哋都希望有一日服務著一個估你唔島嘅王子，發生一段貴族娶平民嘅浪漫愛情故事

著咗套衫有光環嘛點同呢

其實係幾時開始飛雞有依種幻想，自問身邊有錢佬都唔會娶件飛雞屌下咪算，如果譚仔阿姐靚係年輕貌美都可以一樣但邊個on9到會埋佢埋，九成飛機嫁警犬

如果份工唔洗化妝 無制服

成件事會唔同哂

唔可以落妝，直至永遠

bobo

原來做公關咁好搵有4萬一個月
減人工一半都去做空姐

PTGF市場飽和

高質媽媽

無可否認，50－70年前係香港做空姐 係高級時尚職業
以前無咁多大學生，起碼中學畢業先至做得空姐，都唔係個個請
又要靚，又要夠高(起碼165cm)，以前啲人生得矮細，尤其係廣東人
識得個70幾歲阿婆，佢話當年應徵空姐，學歷樣樣合符資格
唯獨是高度不符標準，因為佢5呎差一吋，令佢遺憾終生咁話，真陰公！

連大公報都有講喎

國泰3000人罷工損港國際形象 議員提醒民航處有所作為不可縱容

我有fd做空姐都冇表過態,上年都只係擔心俾人督灰唔講,但今年都冇講過離地既感覺

對抗命運師

佢哋會話 我地係確保飛行安全 主要目的唔係serve 客㗎

到疫情冇事咪請返人

執笠師

當年個社會好多女人都做工廠妹、全職主婦，飛機係果時又算係半奢侈品，可以係飛機做服務員咁的確係果個時代背景下有啲特別。

但如今飛機變成大眾消費，社會多左好多專業、白領工種，啲人都仲做空姐做到咁有成功感真係神奇。

和你飛個班被人雞晒啦

上連登勿認真

前面係全香港的人都有機會
不只是他們
後面則是事實
明日大罪 會係香港的催命符 注定難以翻身
不單他們 大家要走好走

一向做緊

Agger

實際上係被人無數次中出即飛

咁正賓妹都有

唔講雞唔雞，不過真係覺得好撚煩，家陣咁既時勢各行各業都有裁員，大把人一早冇工開，唔好講到自己係special one唔應該被炒

連衛兵話無哂利用價值了成班飛雞

請返人請班後生fg定呢d3x 4x老雞？

不如話個新聞題材開得差
大家各行各業都炒唔少人
個個都掙扎緊架啦

大把分化打手。

想搵一份同自己興趣相關嘅工 可以同時工作又去多啲唔同嘅地方 俾你講成覺得自己職業好偉大 再俾你扯到去妹妹仔發明星夢 再俾你扯到去做飛雞
幾有意思

吓 你文盲定點 睇咗段新聞未 搵唔到有講話唔應該被炒 淨係睇到有個話預咗炒 有個就炒完會再考

班報紙佬更加唔撚洗講，一日到黑淨係識做埋依d 容易呃click rate既新聞，好老實講空姐空少依行收入都算唔差，計埋走水貨果d仲賺得更多，識理財既根本有儲蓄頂下呢個浪，難為有班基層本身打份奴工都朝不保夕而家仲要失業但完全冇人理，點解呀，因為份工冇光環lo

香港班報紙佬真心好撚仆街

嗰3000人應該一早俾人炒曬

樓主睇黎打緊份牛工
醒到爆

米係，蘋果仲要寫成篇野去為佢哋歌功頌德，好似講到係乜嘢偉大職業咁。。

係嘅，唔打卡會死嘅！

自己興趣？中意旅行可以背包客，可以做旅遊blogger一定要飛雞？唔識變？會唔會走火入魔左，唔通中意叫雞就一定要做雞頭

sor,我淨係覺得個新聞好撚煩，日撚日提，家陣空姐份工有乜撚野咁把炮要日日上報呀，其他行業日日都有人被炒唔撚見班報紙佬講？

連登根本係賤格的大本營

飛g....

連登仲賤過D支那賤畜

真你歌頌下醫生護士，街邊個清潔我都覺得可以，歌頌侍應，大佬，間餐廳生意唔好都炒人啦，唔通侍應又要出黎拍條片我真係好中意捧餐，好有意義架

Jess

其實班負評飛雞可以解釋下，份工有意義係邊？

其實國泰已經係炒最遲嗰批算係咁，就算話停飛收入減少班空姐空少都仍然有糧出
其他即時冇工開嘅冇人理冇糧出連政府支援都冇

蘋果新聞係咁架啦，搵埋班拜金女影吓相做個新聞又大把人 buy

日本空姐失業要下海，都未拍片吵咪靜雞雞搵錢算，人地仲要服務好，仆街我最撚憎就係香港d飛雞，服務差到爆，坐台灣長榮串好過你

講到底都係掛住去旅行去打卡去玩姐，遲早要還架

你番工原來唔係為私利

我最少都諗下返工有咩意義請問飛雞份工對社會有咩意義，冇左佢地唔得

真心頂唔順近排佢d新聞日提夜提空姐炒人，空姐呢行平均年齡都算young,學歷又唔差，係呢個時勢轉一轉行捱下都唔係叫冇機會啦，難為有班基層比人炒左就真係唔洗旨意搵到工，我又真係唔見apple會關心下

人工好高 點解咁中意做
同侍應有咩分別？

嗰時邊有可能一時間炒3000人

3000人罷工全部俾人雞晒？

唔好夾硬反啦

每份工都對社會有意義啦

上面搵譚仔呀姐同空姐比

就算佢地一樣 餐廳waiter都有意義啦

唔係一定要做醫生律師先有意義嘅

想俾空少屌

我識果個 學歴得中5 考左幾次 最後拉關係做到

27歲入行 做左年幾 無乜點飛過

又無乜工作經驗 而家又話無得做

其實好可憐 唔係個個高學歷

係有班連登仔心目中
得佢自己份工最有意義
其餘都無

真condom不過連登仔眼中空姐就係原罪，最適合一竹竿打一船人，同警狗一樣要用動物嚟形容，鬧狗都無咁落力

七月第一次和你飛都係唔同航空公司嘅員工做搞手
大三罷果日大台起碼有一半人罷咗工
果日飛嘅機一係唔夠crew 飛取消，一係就三個賓老總兩個紫姐幾個外藉阿姐阿哥咁飛，無哂local BC咁濟，直頭連無立場嘅都罷埋，因為唔罷就要同成班大粒飛
後尾鬼頭ceo仲因為要揹飛辭埋職，到依家隔咗成年都無好似HA咁清算啲罷工員工
中間有警嫂篤灰，仲記得有對阿哥阿姐夫妻俾人篤完炒咗，果陣仲要供緊樓
連登仔睇唔到呢啲故事啦

雞價下降

職業無分低賤好心你地咪咁口臭啦

掃街捧餐都係崇高既職業好冇？

就算係做ptgf果d，咁真係解決到人既需要，都係有意義既職業講真，同埋你唔俾人地真係等住搵錢養家？

你走先呢度我頂住

幾時都係雞

係，警犬都好有，用黎打市民，你依句咩痱都有意義，同天下無不是之父母一樣

如果每樣工作都有意義，就唔會有工作要消失啦

可咩憐 啲個情況好多人都係咁 咪搵路行囉
我都轉左行 見左好幾份工

amanda

個個都靚女唔愁出路啦

好似好多空姐同外國人一齊最後移埋民

大把比人篤灰
唔係CX整個篤灰網把撚?
好多FD自己走左

去茶餐廳打工 一係做倫敦金/保險
全部相同性質

最on9係篤完灰, 下場都係被炒
不嬲打工完全順從老板係死路一條, 人地覺得你冇利用價值, 你平時點奶都係要西走你
反而如果所有傭員肯團結, 建立一個更加強硬既工會
o係炒人事件上面或者可以爭取更多

一隻唔該，趣趣地

想知你做緊邊行

有咁耐風流有咁耐XX

臭飛雞

前排德福太古打到九彩又叫叫啲街坊出黎
又話街坊手足好野

但你而家入房屋台睇下堆賤畜
一知你要買樓就咒你2047 call loan負資產
起完佢地底 好多都係出過軍師post叫人出黎

空姐呢兩隻字根地係連登係原罪，仲大罪過共產黨
真係痴撚線小朋友論壇

屌講左咁耐都未裁

同其他行業比，85果日空姐/航空業應該係最多%既人罷工
成200航班飛唔到
不過政府低調處理

大把人返份office工都返工等放工 無咩意義架啦

依家國泰空姐15x cm都做到
已經變咗公廁職業

夢想係做空服
週遊列國環遊世界呢個夢想好失禮你咩
十個十個都係咁樣做空姐空少架啦
扮乜野呀

啱聽
連登仔自己就可以用淘寶 支牛 iPhone
但其他人食M記就要屌

幾多洋腸醫生，幾多洋腸機師

大條道理去解釋自己點解佢用藍店

做左人老母仲減薪做空姐 真係唔到你唔服呢份工既魔力

黃個班之前俾人抄哂啦

其實人哋鍾意份工，關你哋班on9仔撚事咩

自己ff人哋想識有錢仔，你睇下依家係啲咩人搭飛機先啦，咩年代呀

日日叫人做雞，又話人以為自己有光環，成個鋪都酸臭味好on9

一陣全部去晒考警察

其實份份工都無意義，都是用來揾錢，唔好咁天真。 還有，係「鍾意」，唔係「中意」，睇得好辛苦。

唔好咁樣踩空姐，乜行業都有公廁
乜你以為777冇比領導中出過咩！

照你邏輯，香港有洋督察
咁D差婆咪個個食過洋腸？
777話唔定食過彭定康條腸

仲做緊既都係藍空姐啦
唔係好鍾意篤灰架咩

真係完美體現咩叫condom
上年罷工 運物資
每次飛outport 用份allowance 買文具
幫手帶海外物資返黎
去海外參加集會

而家都係飛雞飛雞 無意義
咪撚再講黃既俾人炒晒
屌你 你冇俾狗拉咪你又唔係黃呀on9

講真果句 人地鐘意點關你撚事咩 份工有冇意思係你嚟定？老實講大撚把工都冇乜意思㗎啦 難得人地搵到有興趣嘅行業 有熱誠都唔得？定個個人都要似你唔收錢做義工每年拎果幾日假仔去個台灣最有意思

屌你 你夠好人好姐冇俾狗咬到坐監啦
你又唔夠黃喇播

空姐係part time, 正職係做雞

想屌

咁講到咁慘做咩真係興趣預咗有收皮一日啦，講到社會冇左佢地會死咁

叫佢地收皮啦, 夢想
冇其他技能就真, 一係就腿張開

人地又冇得罪你班連登仔 肺炎真受害者都俾你班友笑真係慘

女狗真係要留比班黑狗玩
見到佢西樣不如擺達哥張相打飛機

成大把PR 出來落井下石玩分化，
上年的和你飛佢地差不多第一班走出來...

失業之餘重要直頭轉行 有啲train完入職一年半載就炒 重俾你嫌唔夠慘 cls

Hi空中侍應
幾時比人炒
大家都係兒登手足計平啲ok?

連登就係社會嘅縮影

香港人同支那人其實無乜分別

民智未開 自私自利 憎人富貴厭人窮

可以block9 班PR

香港法例448C章《1995年飛航（ 香港）令》18(7)(c)條
“On a flight to which this paragraph applies, there shall be carried not less than one member of the cabin crew for every fifty, or fraction of fifty passenger seats installed in the aircraft”

無咗機艙服務員，甚至只係唔夠人數，架機直情唔飛得

點睇都係控制塔同機師做啦

癡撚線 想做空姐都畀人屌 人哋鍾意返呢份工咁又點？發明星夢又有咩問題？又唔係大奸大惡 唔傷害到人咪得 打份工都要道德審判 連登仔果然好嘢

識有手足做雞

白鴿眼職業

30歲空姐依家來失業可以做得咩工？
無乜其他工作經驗
CS 工種？

國泰係太古公司 之後點對你地班連登手足你地有眼見
而家又唔係叫你籌錢/買佢機票support佢
重連番食花生恥笑 嫌佢唔夠衰
我係太古即刻賣俾大陸公司算 到時轉晒大陸妹空姐
你想用廣東話嗌餐 sorry 淨係識聽普通話同英文

你老母做雞生左你，知唔知幾個條撚屌個你老母？你條女都係

出唔出聲撐美國大選同你有分歧

但係呢件事認同你

每一份工都有意義

但無可否認嘅嘢係

空少空姐係市場競爭力係低

可你老母憐咩
個個人經歷結構性失業係咁架啦
過渡唔到成世拎老綜囉on9

祝巴打你前程似錦
轉左行會唔會遲下好翻d個市再落翻去？

無機飛咁耐，仲養住你班精英到依家，仲想點撚樣

太古唔洗你教點做生意
你以為自己咩料呀傻仔

至少仲存在 即係仲有意義

踩飛雞=愛國藍絲，你呢d 中二病二分法真係

你返去做好啲閱讀理解先啦

柒撚左唔駁嘅

咁消失咗未？
而家上到飛機全自動唔駛再用人手serve你？

連登係仇女架喎

但唔知點解，明明好多女user堆男人有鹹濕

但唔會咁多口水同人講份工好有意義呢

護士都比佢睇低

講到好似做空姐係殺人放火 喪盡天良咁

而家仲喺國泰，一係藍，一係雞
黃到出面嘅機師空姐，都一早俾人炒晒啦

我意思係話做港資大公司頂住政府壓力 冇著數底下幫你班本地人 到頭黎有難果陣原來班本地人根本想睇你死 你係港資你hurt唔hurt?
反正都換左ceo 唔爭在換埋老細啦

咁你邊隻眼見我教佢做生意搵錢？

成日覺得自己份職業高人一等，痴撚線

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

真係咁鍾意做咪去考其他公司嘅空姐空少囉
點解畀國泰炒就一定要落地

我有空姐friends係和理飛，成班年頭已經被人炒晒，當時仲有遣散費，仲轉埋行

而家留低嘅一係藍，一係港豬，一係電子雞，一係真雞

而家出面俾人插緊嘅ATC當日有1/3請病假

飛雞總有落地時

屌你老尾， 人地打份正常工講到作奸犯科咁，。無空服你搭乜撚野飛機？ 專重下人啦loser

我係屌連登仔唔幫都算 重要笑鳩國泰落井下石
國泰呢啲港資唔掂對你地本地人根本係壞事黎 因為之後你地最終面對既就係國企公司

而家已經周圍都係國企擴展緊 成個中環都係大陸落黎做高層
而家難得一間唔係染紅既港資都就收皮 你地重好意思笑得出
然後重有你條契弟走出黎話我教太古做生意

嘩，你做狗架？
同班仆街一樣講到好有意義維持正義咁

On9 返工唔係為自己為乜

唔講以為你係太古坐board

連登毒撚真係好可怕

都唔知點解咁仇視空姐，平時坐飛機享受下靚女服侍下你唔好咩

你連我帶出黎既意思都曲解到咁 我除左叫你返去再做下閱讀理解真係唔知點幫你
費事我屌柒你都重以為我讚你就大濟

推推推

成班ON9仔話係女都話人係雞
現實分分鐘係溝唔到女有怨恨嘅肥矮毒撚
國泰咁大間公司炒人你估好撚過癮?
一炒人嘅話就會燒埋全港, 只係時間問題, 到時笑鳩人果d一樣都要食穀種。

唔講新聞入面 啲受訪者根本就冇講到話自己係special one 唔應該俾人炒

點解新聞日日講？會日日上報？

每個星期都會出吓新聞講吓國泰
每個星期連登都有人開post 然後成班人熱列討論囉

如果冇人討論 冇人睇 冇人留言 冇click rate
你估班做新聞嘅會拎嚟講？ 咪就係知有班人成日都關注空姐/國泰囉 (唔係講你巴打 但有某班人真係特別關注 個個post都見到某幾個user留言話係咩飛雞)

我都好支持開post關注吓其他行業㗎

而家疫情搞到全世界航空公司都大裁員，完全回復唔係幾個月就得，被裁真係要轉行。

冇事果陣咪冇意義
機上有突發野
有人心臟病發
有人發羊吊
甚至要緊急逃生果陣

以前搭飛機就話好難，做空中服務員都有啲意思
宜家阿豬阿狗都搭得，同起茶餐廳做侍應有咩分別
想飛咪自己買機票

大公司大規模炒人 係有多d關注架啦
唔想睇咪唔好睇

呢班正垃圾

現實咪又係死死氣唔敢駁 雞前雞後真係cls 講野完全冇理據

個po好撚多口德村村民
定成班空中侍應入晒黎

其實多數都唔會周圍同人講好有意義啦
係d連登仔係咁關注同放大某d出位空姐

青頭兒登仔話你係雞就係雞，使理據咩

要幾自卑先成日覺得人哋打份正常工話自己高人一等

班飛雞真係笑死，我夢想做公務員就真係有意義啦 冇我地公務員工作，香港玩撚完好耐

喺香港，除左做公務員服務社會係最有意義，其他工作都是垃圾

呢d真係行內人先會記住
施安娜被炒
CX好多飛機既oxygen bottle 比人放哂d氧氣
CX KA飛大陸比大陸入境人員針對

個Amanda 好正

係，呢幾年 篤航 黨航，
就算唔夠米6 都可以做空姐，
只要行李架難唔到佢就得....

其實連登仔思想真係好偏激
一兩個空姐淫賤 全世界空姐就係飛雞
成日話空姐係空中侍應 咁簡單就唔使做safety training啦
唔通你做文職嗰啲又對社會好大貢獻咩

利申：做文職

就算真係再請人, 都唔會請返呢班

而係重新請一班 剛剛畢竟既後生女

其實空少空姐到底要擁有咩技能
可以轉到行

咁你和理飛嗰日有冇入機場坐呀？

其實冇人歧視侍應，只係唔明有咩咁值得自豪同覺得世界冇左佢地唔得

發夢嗰時你又做緊咩？

經濟差, 各行各業都炒人

咁點解 黑警 唔洗炒人??

唔會囉，貴少少會請返啲有經驗嘅人囉

做飛雞，就算做機師都冇意義啦，幫到香港d咩，講真，香港地係得做公務員係最有意義，冇公務員香港玩撚完。講黃我地又大把，又有搞公務員集會。你地班臭飛雞、唔肯罷工既黑護醫生、仲有會計工程，全部做過d咩

佢地真係好撚煩

你試下炒公務員，香港一定大亂

飛雞要咩經驗...性愛經驗？

點樣燒全港法??

就算成間公司執左都唔關人事啦
最多影響到 去外國公幹/旅行既人

Waiter 都有分熟唔熟手啦

移民要有專業技能喎
空姐有咩專業技能

應該會請返有經驗 但唔會貴少少

人哋話自己好專業嫁
冇佢哋d客唔識開飛機門唔識酎水
起唔到機

靠個西黎移民

咁老手唔肯減價 我寧願請新手
現實少少

仲未有圖既

全香港得國泰一間公司係政府注左資, 就係要佢唔好炒人
如果國泰咁大間私人公司拎左政府錢都大規模炒人
出面其他公司都只會係有樣學樣
唔好覺得唔關自己事
國泰炒人, 失業率一下子推高左零點幾個百仙
連埋其他公司炒人
個經濟循環只會愈黎愈衰
呢個係咪兒燈想要嘅攬炒, 到時咪知囉

珍

on9當有趣

咁咪姐係企堂

成日覺得空姐, 同港姐一樣, 發姣先入去做

後生飛雞睇得又砌得 又唔會走點解要請番老雞

流晒口水

到時,國泰重係度先算啦!

不過,就算國泰重係度
請空姐,都唔會再請任何一個香港人和香港出生的人
會直接請中國人,甚至將來國泰可能會將訓練基地搬到中國,以作國泰對中國的忠誠

咁樣都叫踩空姐講事實咋喎
其他國家啲空姐保持高水準，又靚又高又得體
但國泰啲空姐由以前對外型要求高，變到依家矮醜都做得
乜人都入得咁濟，咁樣唔係公廁行業係咩

我唔明白做空姐空少算係咩偉大夢想

相對嘅姐，你覺得成功嘅野唔代表人覺得成功

做茶記一樣都可係專業嘅地上服務員

google下先出嚟柒啦懵撚

香港係中華人民共和國的一部份和最盡只有50年不變
所以,國泰變成中國航空公司,係時間問題

用普通話,不覺得有什麼問題?
全世界的中國人和華人,都是使用以北京官話為標準的國語、普通話和華語

做空中茶記侍應都係偉大夢想，笑撚死人

唔係鬥黃大賽
咁你真係自己柒左以為人地和你飛冇做野，柒一次就算
或者好以其他人咁好爽咁大大聲叫人飛雞前飛雞後，都算
大家唔好咁drill 落去，否則只有一個勝利者

乜行業都有同路人，Respect

譚仔啦

而家仲喺xx，一係藍，一係yy
黃到出面嘅zz，都一早俾人炒晒啦

只可以講每個人價值觀唔同
都有好多人自豪自己做迪士尼 唔通我又要笑佢哋on9？

係套野幾靚
又可以飛歐洲有機會食洋腸
有錢係bouns

依家係你批鬥人哋冇份幫手抗爭喎
我問你 你問返我？

其實真係好多空姐嫁紀律部隊

由上面咁多柒頭用唔同言語/方法/手段分化一個職業/行業/女性黎睇
航空界係上年嘅付出係好重要嘅

其實都冇咩人覺得佢地好高級啦
係做空服嗰啲成日飛唔同地方打卡自high姐

數量上係多
因為個大數係大
香港有多過一萬個空姐，又差唔多係晒一間公司

係比就比個比例

真
國泰工會被人搞果陣，連登仔唔通又有份罷工幫拖咩
而家係到冷嘲熱諷
「剩低的都抵撚死」，咪你連登仔有份做成囉

呢個時候就會有人出黎話
「當日你唔反抗，而家搞成咁係抵撚死」

呢句說話如果合理
套用係89年後的 中國人係抵死
套用係國泰空姐係抵死
套用係香港醫護係抵死
下一個咪輪到全部香港人包埋連登仔囉
因為「當日你唔反抗，而家搞成咁係抵撚死」

冷嘲熱諷就最叻，佔中後已經睇穿香港人

飛雞都有理想?係咪比有錢佬屌

所以香港人
畀
支那人管返
係啱呀 成班都係紅衛兵

1.你地唔駛講咁多野啦!
2.唔係個個連登仔都支持你地的行動
3.大三罷實際上係失敗,得唔到大部份香港人的支持
4.對方係中華人民共和國
你以為中國真係會怕你地班人攪事?
依個世界,沒話過沒咗邊個就唔得和近代史上中國共產黨乜野都做得出
中國大可以搵南航取代你地成個國泰之餘,連埋你/妳條命都無埋
你地的行動唔單止失敗咗,重攪到中國要為香港設立國安法和另外成立國安公署

破壞哂香港同中國的關係,現實就係香港所有野都離唔開中國

你地重未睇清楚對手係邊個
不過,你唔駛驚,11月3日美國總統選舉之後,就會知道啦!
特別係拜登當選的話

問待宰空姐空少做乜
問班飛機師仲好啦，技術工人，唔揸飛機即刻變成 0 技術，落地價值大減

第一句係假 第二句係真
同自己興趣相關 平時中意服侍人

做雞都係行業有咩問題

大把工都可以飛啦
細個努力少少讀下書 唔好成日去蒲
入大學考個牌
咪唔會俾人炒囉
根本自己攞黎

邊個國家的空姐保持高水準？
外國你都未去過，大陸唔算外國㗎

真攬炒

無事既

人哋英文勁撚到仆街

傳左10 次都未炒唔怕！

最慘係個個都屌得，就係連登仔無西屌

其實就算淫噉又點？合意性行爲有乜嘢需要鄙夷
點都輪唔到班 周街偷拍嘅強姦預備犯連登仔響到評選貞節牌坊啦

this

活雞供應暴增

屌你原來真文盲

剩係女多既

又唔見女權話...

黃既之前就金手指炒晒拉，淨番藍既關我撚事

屌你老母喇 空姐

當日工會俾人搞有冇幫手呀

其實都幾好笑 講啲嘢好矛盾

一時就話咩年代啊 係人都搭到飛機 唔知呢份工有咩咁巴閉
一時就話實係為咗識有錢佬
話識有錢佬嘅其實似未搭過飛機？

好似啲溝唔到女嘅毒撚
Ff人哋睇唔起佢 ff啲女覺得自己好勁
然後就上網唱9人

人哋中意做份工返咩工 都唔知關佢乜事

果d 19連登仔你應佢都哂氣
為講而講
你應佢佢仲high
佢就係想睇到你反駁佢就仲high
佢地只係想滿足自己咀賤既慾望
你叫佢對住真人講即刻唔敢講

有 爭取加人工個陣最落力

低能仔以為人地外國都未去過
係咪你先係淨係去大陸果啲見識少呀
淨係講韓國空姐啲身高體型係會挑選到一致
出到黎整體感覺係靚
國泰果啲完全比下去

[FF]
點解國泰唔整個「付費上班服務」呢？

IT 有 PaaS(platform as a service), 航空業界都可以整個 WaaS (workspace as a Service)
你想返工？得！每航程收返你500
要住酒店加500, 要upgrade 俾多300, 要海景view 俾多1000
每stay outbound一日俾多300
工作證，制服就日租計
不過返工要提供正常service
唔好以為淨係空姐，機師都要
楂飛機每1km收返$0.5
Captain 就收double
咁一架飛機可以執返唔少
咁就唔駛執笠啦
[/FF]

長榮同全日空已經屌打國泰
外型又靚 服務態度又好
近年除左公司出trip 自己去旅行都唔會揀國泰啦

會員 希特拉 #25345 係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

原神 外媒評分出爐 : 驚艷迷人

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

幾正

亞洲咪係 歐美個d成班呀嬸

結婚咪得囉
男人都得架

政府注資目的係唔想因航執笠，唔係叫佢唔炒人

好地地一單新聞變左仇女POST

你都痴撚線

呢個真

你都戇撚鳩

你依家先知咩？感情台大把

不如佢地夾錢做生意, 開間餐廳叫因航, 空姐著番套制服做waitress, 餐檯櫈跟足飛機上設計, 咁咪又可以做空姐又有野做.

你哋口口聲聲話人哋係雞，份工咁都叫有意義，
咁你份工又幾有意義呀？
成班父權撚。
啲說話刻薄到咁，
尊重下你自己啦。

和你飛果班已經唔存在喺國泰呢間公司度

你出去發夢冇比狗拉又係咪變撚左藍呀

你地打工同時間公司要靠你地
你地成班辭職死既係公司

老雞

話人係雞個啲其實介唔介意講吓自己食到幾多隻

我有理由相信話人哋係雞嘅，
一係羡慕人哋搵到份自己鍾意嘅工，
一係考唔到做空中服務員，
一係食唔到空姐，
純出於葡萄，
完。

分分鐘去141禁鐘仔既勇氣都無啦

班五毛PR又出黎做嘢
真係落力

你瞓醒未？國泰晨早染紅晒啦，早期跪低奶共，玩篤灰遊戲清算黃絲，最後港共注資，派人入董事會，同匯豐有咩分別？你仲想當佢港資？

係上年員工示威 國泰冇出手阻止俾大陸點名狙擊
先焗住犧牲個ceo清算啲員工
強如李+x走晒大部份資產都淨係敢出報紙打下油詩唔敢正面抽擊就知港資根本唔可能同大陸抗衡
作為企業佢盡晒力保住唔染紅都俾你話跪低共
而家蝕到on99都係搵政府注資出聲明保得住控制權算好好
似匯豐就晨早賣俾平安呢啲國企啦屌

完全同意
如果唔係中國民航局個警告，佢都唔會跪低
個警告如果唔跟連香港都飛唔出（香港空域被中國領空包圍）

難怪兒登仔當晒空姐condom原來乜7都唔記得晒
和你飛早期鬼頭高層先話尊重員工對唔同事既睇法
咁叫早期跪？所以事都發生響大陸點名後
如果係5毛pr都高質啲呀

曾經支持就可以原諒
張建宗試過就721代表黑警向市民道歉，
又譴責白衫暴徒，最後又點？
我個fd肺炎前打算去紐西蘭，為左抵制國泰所以最後轉紐航(可惜封關去唔成要退錢) 估唔到有人反過黎支持國泰啫

好快酒樓會換晒d後生女

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

lm

空姐主業是走水貨

開餐廳點走水貨

賣絲襪仲好搵過走水貨

如果講穩定收入 你覺得backpacker、blogger 同正職可以比？
你有無出嚟社會做過嘢？
btw 係鍾意*

品格方面幾時覺得有分別
睇下早排行山撚扔到成山垃圾同炒口罩嗰下就知

咁多個月無返工都有糧出，仲想點

唔撚洗點做 人工高 懶閪做慣晒 轉撚到工咩

正正經經搵份工啦